「我在中山撐香港！」 中山大學學生會反一國兩制

中山大學學生會今天中午在菩提廣場，舉行「我在中山撐香港」記者會，兩百多名師生聲援香港反逃犯條例行動。學生會長林尚毅表示，「反送中」運動證明一國兩制在香港已徹底失敗，希望台灣社會了解一國兩制是裹著糖衣的毒藥。

中山大學學生會在校園內發起「我在中山撐香港」活動，表達力挺香港「反送中」運動的心聲。

活動總召學生會會長林尚毅表示，中山學生會立場很清楚，就是「強烈的反對這樣的惡法蠻橫地送進立法會」。希望台灣社會了解，一國兩制是裹著糖衣的毒藥，「反送中」運動已證明一國兩制在香港已徹底失敗。

中山大學港生鄧俊儒譴責港警使用胡椒噴霧、催淚彈、布袋彈，攻擊手無寸鐵的示威者，並警告「香港警方不要淪為國家暴力的工具」。超過百萬的香港人走上街頭，是為了反對政府修訂逃犯條例，此條例若通過，影響的不只單單是香港人，因為只要進入香港境內，中國政府即可援用此法條，以任何原因將人逮捕到中國受審。

中山大學社會系助理教授邱花妹感謝香港人對捍衛國際公民權益做的努力，她強調中國政府正把香港當作實驗室，意圖證明可以壓制所有反抗的力量，無論是西藏、新疆、甚或台灣。中山大學學務長楊靜利也到場表達關心。

中山放狗社發言代表資管系學生何品萱說，回顧近年香港民權運動，從七一大遊行、反國教運動與雨傘革命，到這次的反送中遊行與占領行動，都告訴台灣人一國兩制絕對不可行。台灣的人權工作者李明哲，因批評中共而在中國境內被「被消失」兩年，至今仍未歸來。

聲援師生最後大合唱香港民運經典歌曲－搖滾樂團Beyond的「海闊天空」，為爭取自由民主的香港人加油打氣。

中山大學港生鄧俊儒（前）譴責港警使用胡椒噴霧、催淚彈、布袋彈，攻擊手無寸鐵的示威者，希望香港警方不要淪為國家暴力的工具。記者徐如宜／攝影

中山大學學生會會長林尚毅表示，中山學生會立場就是「強烈的反對這樣的惡法蠻橫地送進立法會」。記者徐如宜／攝影

中山大學學生會舉行「我在中山撐香港」記者會，師生聲援香港反逃犯條例行動。記者徐如宜／攝影

中山大學學生會舉行「我在中山撐香港」記者會，師生聲援香港反逃犯條例行動。記者徐如宜／攝影

做同一樣野,響大陸做所付出的成本遠比香港高
大家要珍惜仲有的權利

好勇

佢地真係搵命博

台灣中山大學

台灣嚟架

唔好拆穿佢啦....

唔係廣州個間中山大學呀

台灣…

條命凍過水 好快被消失

屌柒左
以為真係有支那狗咁勇

自膠
嚇死我

我柒左,對唔住
大家即管笑

台灣同胞咁關心香港,都感動嘅

原來係台灣中山大學
但都支持, 各地各方支持都好重要

我以為廣州果個中山公開講呢D咁勇

台灣方面放心，蔡英文已經將777宣揚全台，爭取埋連任

Respect

呢d真勇 痴線

睇漏左

台灣要守住 唔可以比國民黨贏

中山大學好似係台灣大學黎?

某程度上,台灣係救左香港(當然最大功臣係出來遊行的香港人自己啦)
蕭生話中共響台灣已經佈局4年,最唔想見到就係見到蔡英文再連任
777搞單送中,係幫左蔡英文令佢民意反彈,同一時間為免越搞越大,中共亦要暫緩送中

以為廣州中山玩命

好撚勇敢

玩命